港人不是搞政治的命

以往的中國人喜歡生育，一生就是一大把，這麼多瘌痢頭兒子，父母該如何為他們安排終身事業？要是人人唸書、考科舉，沒有人種田，恐怕還沒等到愛兒大魁天下，一家老少便得餓死，但要是個個務農，全家又永遠難有上流機會，那該怎麼辦呢？

據說，不少父母會找來高明的算命先生，在孩子們年紀尚小時，就排開八字，請先生逐一指點，哪個兒子是適合經商的命，哪個是耕田的命，哪個是出仕的命，再以此為藍本，為子女規劃人生。命該當官的，就集中資源，讓其浸淫於四書五經，餘者則作別的打算。

天生蒸民，各個不同，就算不是完全相信命理造化，人的稟賦也是不能強求同一，每個人都該發揮所長，不適合幹的事，就不能勉強。一個人是如此，一個地方亦復如是。

昨日，本欄提到香港人生來就是搞娛樂、金融、地產的料子，過去成績也是傲視全球，不知怎的，近年卻捨本逐末，轉換了跑道，學人家掀起政治熱潮來。不少人為「黃絲」、「藍絲」之爭，吵得面紅耳熱，好些數十年的好友更為此反目，揚言老死不相往來。

咱們不是說永遠不能轉換發展重點，但鞋子是否合穿，你試過便知，用不着算命，結果是騙不了人，更騙不了自己的。1997年回歸之後，香港人談論政治的興味愈來愈濃，把以往的強項事業擱在一旁，為了追求所謂的政治理想，不惜把大好的地方打個稀巴爛，有些人甚至為此而賠上性命。

然而，這一切有好結果嗎？香港這樣搞下去，能成為國際政治的典範中心嗎？說白了，咱們這個城市，真有搞政治的命嗎？如今答案已是彰彰明甚，香港根本玩不起政治的火，命該從事商業或優伶業的，便踏踏實實，回到老路上去吧。

陳偉強

又係hkcc條傻閪

死開啦奶共強

清朝：外國學者話 大清國民唔適合民主

廢文 睇個標題仲以為有咩高見

陳廢你都唔係勸人唔好搞政治嘅命
而家係港共唔比一個搞金融 搞創意嘅環境比香港呀
所以話啲人成日話人地錯 永遠覺得自己冇錯

參與政治唔係選擇，唔係一種工作行業
而係作為一個公民嘅義務同責任
你用唔識做藉口就係freeride緊其他公民同成個社會

咱乜撚們

因在100份報發表侮辱學生言論而一度遭院長要求停職的HKCC講師陳偉強，簡稱因強

當孫中山流架？

通篇垃圾就係講命定論
最好笑係將經濟同政治脫勾
真係白痴到極

典型港豬思維
當政治好似睇波咁，唔睇就唔影響生活

cls唔係政府搞咁多on嘢出嚟邊個想理政治

政府管得差，唔理民怨嘅後果咪愈來愈多人會留意政治囉
管得好，啲人安居樂業開開心心，以香港人性格理得你政治點玩小圈子法啦

寫文班人係咪真係太離地搞到仲未知點解啲人咁反對政府呀

我究竟睇咗篇咩垃圾文？

冇政治做保護傘 所有產業即刻變哂垃圾
睇嚟唔使算命都知陳生唔啱教書